［新移民福音］慢必動議公屋居民持有境外物業需嚴懲

【慢必動議獲通過 • 爭取第一步】有街坊反映，懷疑有公屋居民持有境外物業，卻能享用本地公屋資源，甚不公道。有見及此，慢必動議要求政府加大調查，並且嚴懲沒有主動申報持有境外物業的公屋申請人／居民，讓所有正在輪候公屋的普羅市民，得到公平、公正的上樓機會，動議最終獲房屋事務委員會通過：

「根據文件第40段顯示，房委會將繼續努力打擊濫用公屋，然而不少市民均質疑當局不能有效調查公屋住戶或申請者在境外持有物業的情況，令不少持有境外物業的人士可以享用公屋的寶貴資源，本委員會要求政府當局及房屋委員會應全力及認真地調查公屋申請者及公屋居民有否在香港境外持有物業，並應積極研究成立專責小組追查及核實每位公屋申請者及公屋居民在境外持有物業的情況，嚴懲沒有如實申報境外物業的公屋申請者及公屋居民，確保公屋資源獲得合理使用。」

有無做緊房署既巴打可以講下點樣調查到？動議通過幾時先開始捉？勁多150係大陸都有層樓，落到黎又要搶公屋，幾時先到我地

冇人篤爆你估房署會做野咩，唔好話境外資產，香港本地資產過哂額都唔撚捉啦

佢點查?

如果靠篤灰有獎金
呢個方案有得諗

個制度係到擺黎托
睇怕動議完都係啲空殻條款，無柒用

無約束力議案？

係慢必facebook見到，唔知下一步係點，應該係擺入房屋事務委員會討論議程，然後又要唔知幾耐先落實

當年內部有份ppt講綜援審查
香港人就二十幾頁講有咩方法查
大陸人就得一頁 上面寫住境外物業 境外户口 同埋一堆”??????”

冇人舉報嘅話根本冇可能查到,得個嚇字

就算俾佢通過，房署班人都係態度超舊，個動議主要提加大罰則同研究加多個部門專做呢d野，其實房署內部明顯夠人，但係而家都唔撚做，就算加到個罰則係終生監禁都冇撚用啦

巴打有無得再講多啲發夢夢見啲咩？

只要特首肯同中央拎，多多資料都有

將公屋拿黎做酒店租俾人已經要做野,不過到時又會話證據不足

之前公屋富戶政策夠講到口響響，最後係就係有好多人除名，但實質因為富戶要搬既得好少，想林鄭同佢個班子做野，真係下世先。

現金出糧都CHECK唔到啦
境外物業你點CHECK？

成功舉報有獎金，一定大把人狗衝

境外有樓同境外有樓收租係兩回事黎

到政府講到香港永久居民喺外蒙古有間祖屋都要賣咗佢先可以申請公屋時
你班友又嘈政府call錢托市推高樓價etc...

再者如果咁執行法其實想玩鳩人好簡單
去北非用人地個名買間負值樓再舉報

香港人外地有樓唔代表佢喺香港冇實際居住需要
始終佢係香港永久居民，而外地有樓又唔代表佢入到境同住到
直布羅陀都打擊唔到西班牙有樓申請公屋

最多劃大D條界
你限大灣區有樓就唔可以申請公屋
咁四川、湖南堆假結婚雞又可以繼續鄉下收租
要限就要限成個中國
咁呢個我支持嘅

之後會有好多80/90後公屋居民去台灣/越南買樓

一律取消所有特快審批，查完先放樓

港獨派:泛民鳩做again, 香港獨立咪解決到

打擊香港人濫用公屋

歡迎支那狗種申請

淋病唔會接受。

十分贊成，有著數香港人實狗衝去做

屯元天大把老雞係上面買哂樓落黎嫁人
我仲間唔中r 佢折頭

泛民做實事，含返泛民了。